20180403 黃偉民易經講堂1 鬥臭戴耀廷接見金正恩 為香港廿三條立法 向美國還拖制裁 論語述而篇第七

20180403 黃偉民易經講堂1 鬥臭戴耀廷接見金正恩 為香港廿三條立法 向美國還拖制裁 論語述而篇第七

(1)

(2)

黃偉民易經講堂
Published on Apr 3, 2018

Wong Wai Man

鬥戴耀廷，見金正恩，北京政府好忙。

鋪排廿三條在香港立法，便要找個切入點；回應美國的貿易制裁，出的牌不是大豆，是金正恩。

誣陷知識分子，搞大批鬥，鬥垮鬥臭，是中共的拿手好戲。

戴耀廷做了什麼？

他以學者身份，出席了一個台灣名為“台灣青年反共救國團”舉辦的論壇，內容涉及了港獨的議題，所以，港澳辦、中聯辦、特區政府都煞有介事地譴責，最搞笑還是立法會四十一位建制派議員聯署，要求戴耀廷認錯。

戴耀廷是港大法律學院的副教授，不是官員，不屬於任何政黨，更不是立法會議員。議會是為了監察政府而存在的，學者在台灣論壇的發言內容，關立法會什麼事？

廿三條要立法了，北京要做工夫，令香港人覺得有此需要。

首先要確立「港獨」這個議題的確存在，危及香港社會。

港共用了很多人力物力，一度搞起這個子虛烏有的議題，將它拉上台獨、藏獨、疆獨的層次，但它們是各有歷史背景的。

香港缺乏了這種民間情緒和歷史脈絡，選舉時還有一陣虛火，選舉後已經屬過氣綽頭。
沒有港獨，如何顯出香港需要23條？

廿三條法，是防止叛國、分裂國家、顛覆、煽動等罪行而設的，當香港人人炒樓炒股票，去日本，那立廿三條來做什麼？

屈黃之鋒、羅冠聰、周庭那班年輕人的“自決”等同「港獨」，DQ他們的議席，禁止他們參選。
見香港人馴服如羔羊，再由譚耀宗出聲，說：凡叫過「結束一黨專政」口號的，都不能參選立法會。

對於譚的說法，政府可惡的不置可否，不贊成，也不否定，只說參選資格由選舉主任來決定。
香港人的參選權，竟由一個選舉主任來決定！

至此，還加少少調味料，說鄭若驊和選舉主任收到恐嚇信，社會便好像接受廿三條立法的需要了。

四十一位建制派議員聯署，要鬥臭戴耀廷，證明他們已經失去自由意志。議會內他們將全線支持廿三條立法，議會外中央一聲令下，他們不介意打死戴耀廷。

香港的大時代來了。

香港好搞，美國難纏。

美國對華的貿易戰，已經開了第一槍，全世界緊張的等著北京反擊。

不是大豆，不是高梁，不是飛機，是金正恩。

北京公布的片段，金正恩出訪北京，和習近平碰面。

這位被西方視為狂人的壞孩子，挑起核戰危機，不惜玉石俱焚，令整個亞洲戰雲密佈的危險人物，在習近平前面，像乖小孩一樣的抄筆記。

北京傳出的信息很清楚，它沒有條件在貿易上報復美國，但它有金正恩，一個令美國和亞洲盟國痛苦的獨裁流氓。

北韓一再核試，飛彈在日本上空掠過，美國束手無策。真的打核戰？不想也沒有決心。任由金正恩橫行？又下不了台，又難於向日本、南韓交代。所以，只有禁運。

但新聞畫面告訴全世界，金正恩背後有的是北京，什麼物資，無論金錢、糧食、燃料、技術、武器，都有供應。金家一直是北京養的惡犬。

北京有一張令美國痛苦的皇牌。貿易戰就只能虛張聲勢，最後回到談判桌上。

美國人控制你的情緒，北京就控制金家惡犬。

這就是國際政治的所謂恐怖平衡。

2018年4月3日星期二下午5:00

Category
People & Blogs
License
Standard YouTube License